{
    "question": "Terkadung dalam al qur'an surat al bayyinah ayat 5 menjelaska tenteng",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p>keterangan mengenai orang-orang kafir dan ahli kitab sebelum Al Qur&#039;an yang menolak dan terpecah belah akibat ketidakpercayaan mengenai isi Al Qur&#039;an padahal telah datang kepada mereka bukti yang nyata serta menolak </p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padahal mereka hanya diperintah menyembah Allah dengan ikhlas menaati-Nya semata-mata karena (menjalankan) agama, dan juga agar melaksanakan salat dan menunaikan zakat; dan yang demikian itulah agama yang lurus (benar)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-implementasi-dari-wawasan-nusantara-adalah-setiap-warg-395",
            "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menerima-keragaman-budaya-sebagai-kekayaan-bangsa-dapat-mew-821",
            "question": "Sikap menerima keragaman budaya sebagai kekayaan bangsa dapat mewujudkan... dan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa bye one dan Mabar ff</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jika kita tidak menerima dan mewujudkan keragaman kita gak ditemenin maen ep ep suku yg berbeda </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-dimaksud-dengan-tugas-istimewa-mpr-adalah-279",
            "question": "Yang dimaksud dengan tugas istimewa MPR adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sidang yang diselenggarakan Majelis Permusyawaratan Rakyat Indonesia atas permintaan Dewan Perwakilan Rakyat atau Sidang Tahunan Majelis untuk meminta dan menilai pertanggungjawaban Presiden atas pelaksaan putusan Majelis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-bahan-bakar-gas-lebih-murah-daripada-minyak-tanah-maka-k-363",
            "question": "Sebagai bahan bakar gas lebih murah daripada minyak    tanah. Maka konsumen akan beralih dari minyak tanah ke\r\ngas, sehingga permintaan akan minyak tanah turun dan\r\nsebaliknya. Berdasarkan ilustrasi tersebut maka faktor yang\r\nmempengaruhi permintaan adalah...\r\nA. kejadian yang akan dating\r\nB.harga barang pengganti \r\nC.waktu\r\nD.pendapatan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. harga barang pengganti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "objek-wisata-baturaden-yang-merupakan-tempat-wisata-pendidikan-ad-240",
            "question": "Objek wisata baturaden yang merupakan tempat wisata pendidikan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taman Kaloka Widya Mandala Baturraden atau Wisata Pendidikan Wanasuka Baturraden merupakan kebun binatang sekaligus sebagai tempat wisata edukasi yang diresmikan oleh Bupati Kepala Daerah Tingkat II Banyumas H. Djoko Sudantoko pada tanggal 17 mei 1995.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-mutlak-menjadi-milik-kita-dan-penggunaannya-tergantu-673",
            "question": "Sesuatu yang mutlak menjadi     milik kita dan penggunaannya\r\ntergantung kepada kita sendiri\r\ndisebut...........\r\na. Kewajiban\r\nb. Hak\r\nc. Fasilitasi\r\nd. Kualitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>B. Hak</strong></p><h3>Penjelasan :</h3><p>Hak adalah sesuatu yang mutlak menjadi milik pribadi tergantung kepada diri kita masing masing.Hak juga dapat diartikan sebagai sesuatu yang harus kita dapat apabila melaksanakan kewajiban.Contoh hak adalah hak untuk berpendapat, hak untuk mengenyam pendidikan, hak untuk mendapat perlindungan, dan lain lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-pergerakan-nasional-yang-pertamaka-kali-bergerak-di-bi-857",
            "question": "Organisasi pergerakan nasional yang pertamaka kali bergerak di bidang politik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau tidak salah indische partij (IP)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}